基金經理、銀行家紛撤出香港 金融時報：港府財金部門致電 查問離港原因

《港區國安法》生效後，陸續有外資撤離香港。《金融時報》引述 3 名消息人士報道，有已離港並往新加坡或東京的基金經理及銀行家，收到香港多個金管部門來電，要求他們交代撤出香港的原因。一名對沖基金經理表示，是首次遇到有關查問，指做法不尋常。報道引述一名對沖基金經理表示，相關曾來電的部門包括證監會、金管局、財經事務及庫務局及金融發展局，要求全面了解其撤離的決策過程，以及在此時機離開的意義。

《金融時報》向上述各個部門查詢，獲證監會回覆指，持牌團體或個人如更改居住地點，都可能會向其作查詢，以了解他們是否仍需要保留牌照；金管局指，會定期關注行業和市場發展情況，是金融中心的普遍做法。財經局指，沒有對任何撤離的金融機構進行調查；金發局則未有回覆。

報道中引述一名基金經理表示，儘管證監會向已離港人士詢問牌照狀況並不罕見，但其他部門的來電和詢問語氣並不尋常。其中一人說，以往未曾發生過類似情況，另一人則指，過去有關部門亦曾禮貌地向他致電，但形容是次來電的性質不相同。

報道又分析，香港作為中國大陸市場的「門戶」具一定重要性，幾乎沒有大公司完全退出香港市場。不過新加坡及東京正推出新的措施吸引外資，國際投資銀行如花旗集團和高盛集團（Goldman Sachs），已加速在新加坡招聘人手及開設辦事處，認為香港的角色或悄悄轉移到其他東南亞城市。

港共攬炒香港漸見成效

持牌團體或個人如更改居住地點，都可能會向其作查詢，以了解他們是否仍需要保留牌照

個牌有限資源黎？

嗱, 你走嘅話有機會犯國安法架

你已被香港警方通緝，罪名是違反港區國安法

話佢洗黑錢咪得囉, 人可以走錢全部留底

邱生話冇事WO

馬雲

Why?
A) Some places better than HK
B) HK is the worst compare with everywhere now

Choose the answer you like you MotherFucker!

你自己可以做鴕鳥
但唔好當其他人係傻架大佬

港共弱智唔係扮

自由市場 = joke

但其他部門的來電和詢問語氣並不尋常

擺明係牛屎佬習近平啲作風
搞到港共班傀儡都要扮埋啲牛屎格

我大支那祖國狗狗不gay的瘋可唔可以入黎解下話

快啲外匯管制，唔畀走

明明俾香港人投吓票由得香港人自已管理香港就乜事都無，班中共港共點解要攬炒香港

要求他們交代撤出香港的原因

一條肥矮毒柒毒幸運靠盲婚啞嫁娶左石原里美，仲點敢比老婆出街

洗撚答你呀